आएज -X- _ O
अदालत -X- _ O
ले -X- _ O
भूखे-पियासे -X- _ O
फिरत -X- _ O
घनी -X- _ O
बोधन -X- _ O
बिचार -X- _ O
करीस -X- _ O
, -X- _ O
कि -X- _ O
सुखना -X- _ B-Person
आखिर -X- _ O
मोर -X- _ O
अपन -X- _ O
भाई -X- _ O
हवे। -X- _ O

मोला -X- _ O
नान -X- _ O
भाई -X- _ O
सुखना -X- _ B-Person
संग -X- _ O
सुलानामा -X- _ O
कईर -X- _ O
लेहेक -X- _ O
चाही। -X- _ O

थकल-हारल -X- _ O
बोधन -X- _ O
घरे -X- _ O
पहूॅइच -X- _ O
के -X- _ O
सुखना -X- _ O
ला -X- _ O
हंकाइस -X- _ O
ता -X- _ O
सुखना -X- _ B-Person
झट -X- _ O
ले -X- _ O
उइठ -X- _ O
के -X- _ O
ठढ़ोय -X- _ O
गईस। -X- _ O

सूखना -X- _ B-Person
जब -X- _ O
अपन -X- _ O
बड़खा -X- _ O
भाई -X- _ O
ठन -X- _ O
भेटाय -X- _ O
बर -X- _ O
घर -X- _ O
ले -X- _ O
हिंकलत -X- _ O
रहीस -X- _ O
ता -X- _ O
ओकर -X- _ O
परानी -X- _ O
हर -X- _ O
कहीस -X- _ O
, -X- _ O
’’ -X- _ O
बड़खा -X- _ O
कर -X- _ O
कोनो -X- _ O
गोएठ -X- _ O
में -X- _ O
झिन -X- _ O
बहेक -X- _ O
जइहा -X- _ O
’’। -X- _ O

सुखना -X- _ B-Person
अपन -X- _ O
बड़खा -X- _ O
भाई -X- _ O
कर -X- _ O
आगू -X- _ O
पहूंइच -X- _ O
के -X- _ O
ठढ़ोय -X- _ O
गईस। -X- _ O

बोधन -X- _ O
अपन -X- _ O
भाई -X- _ O
ला -X- _ O
पोटायर -X- _ O
के -X- _ O
रोइस -X- _ O
अउ -X- _ O
कहीस -X- _ O
, -X- _ O
’’ -X- _ O
सुखना -X- _ B-Person
! -X- _ O

हमन -X- _ O
लहू -X- _ O
बाॅंएट -X- _ O
के -X- _ O
जनमें -X- _ O
ही-रे।’’ -X- _ O
बोधन -X- _ O
कर -X- _ O
एतना -X- _ O
गोएठ -X- _ O
सुइन -X- _ O
के -X- _ O
सुखना -X- _ B-Person
घलो -X- _ O
रोय -X- _ O
लागीस -X- _ O
, -X- _ O
अउ -X- _ O
अपन -X- _ O
बड़खा -X- _ O
भाई -X- _ O
कर -X- _ O
गोड़े -X- _ O
गिर -X- _ O
परीस -X- _ O
। -X- _ O

दूनो -X- _ O
भाई -X- _ O
राम-भरत -X- _ B-Person
अस -X- _ O
आंसू -X- _ O
बहावत -X- _ O
रहें -X- _ O
अउ -X- _ O
उते -X- _ O
केंवारी -X- _ O
कर -X- _ O
ओधा -X- _ O
ले -X- _ O
ओमन -X- _ O
कर -X- _ O
परानी -X- _ O
मन -X- _ O
झांकत -X- _ O
रहें। -X- _ O

छत्तीसगढ़ -X- _ B-Location
में -X- _ O
ढेरे -X- _ O
अकन -X- _ O
समाज -X- _ O
सुधारक -X- _ O
होइन -X- _ O
आहें। -X- _ O

आवा -X- _ O
ये -X- _ O
पाठ -X- _ O
में -X- _ O
राजमोहनी -X- _ B-Person
कर -X- _ O
बारे -X- _ O
में -X- _ O
पढ़ी। -X- _ O

माता -X- _ O
राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
कर -X- _ O
जनम -X- _ O
7 -X- _ B-Date
जुलाई -X- _ I-Date
1914 -X- _ I-Date
में -X- _ O
वाड्रफनगर -X- _ B-Location
बलाॅक -X- _ O
कर -X- _ O
सरसेडा -X- _ B-Location
( -X- _ O
शारदापुर -X- _ B-Location
) -X- _ O
गांव -X- _ O
मंे -X- _ O
होए -X- _ O
रहीस। -X- _ O

इनकर -X- _ O
बियाह -X- _ O
परतापपुर -X- _ B-Location
बलाॅक -X- _ O
गोबिन्दपुर -X- _ B-Location
गांव -X- _ O
कर -X- _ O
किसान -X- _ O
परिवार -X- _ O
मंे -X- _ O
रंजीत -X- _ B-Person
गोंड़ -X- _ I-Person
कर -X- _ O
संगे -X- _ O
होए -X- _ O
रहीस। -X- _ O

अपन -X- _ O
परिवार -X- _ O
में -X- _ O
20 -X- _ B-Period
बच्छर -X- _ I-Period
संगे-संगे -X- _ O
रहीन। -X- _ O

इनकर -X- _ O
दुगोट -X- _ B-Count
बेटा -X- _ O
अउ -X- _ O
पांच -X- _ B-Count
गोट -X- _ I-Count
बेटी -X- _ O
होईन। -X- _ O

राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
रोज -X- _ O
दिन -X- _ O
नियर -X- _ O
खुखड़ी -X- _ O
, -X- _ O
पुटु -X- _ O
उठाय -X- _ O
बर -X- _ O
जंगल -X- _ O
बाट -X- _ O
गईन। -X- _ O

अनजान -X- _ O
मइनसे -X- _ O
हर -X- _ O
दारू -X- _ B-Materials
मुर्गा -X- _ B-Organisms
, -X- _ O
अतियाचार -X- _ O
अउ -X- _ O
लड़ाई-झगरा -X- _ O
ला -X- _ O
अकाल -X- _ O
कर -X- _ O
कारन -X- _ O
बताईस। -X- _ O

ओ -X- _ O
पैदल -X- _ O
घुम-घुम -X- _ O
के -X- _ O
दारू -X- _ B-Materials
, -X- _ O
मुर्गा -X- _ B-Organisms
, -X- _ O
अतियाचार -X- _ O
कर -X- _ O
विरोध -X- _ O
करे -X- _ O
लागीन। -X- _ O

राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
राष्ट्रपिता -X- _ O
महात्मागाॅंधी -X- _ B-Person
ला -X- _ O
अपन -X- _ O
गुरू -X- _ O
मानत -X- _ O
रहीन। -X- _ O

झण्डा -X- _ O
तरी -X- _ O
चबुतरा -X- _ O
मंे -X- _ O
तुलसी -X- _ B-Plants
पउधा -X- _ O
लगाये -X- _ O
के -X- _ O
ओमे -X- _ O
बिहाने-बिहाने -X- _ O
जल -X- _ O
चढ़ाये -X- _ O
के -X- _ O
पूजा -X- _ O
पाठ -X- _ O
करे -X- _ O
बर -X- _ O
कहत -X- _ O
रहीन। -X- _ O

माताजी -X- _ O
विनोवा -X- _ B-Person
भावे -X- _ I-Person
कर -X- _ O
सिकछा -X- _ O
ले -X- _ O
गउ -X- _ O
हतिया -X- _ O
बंद -X- _ O
करे -X- _ O
बर -X- _ O
अपन -X- _ O
सहयोगी -X- _ O
मन -X- _ O
कर -X- _ O
संगे -X- _ O
गुवाहाटी -X- _ B-Location
में -X- _ O
अनसन -X- _ O
में -X- _ O
बइठे -X- _ O
रहीन। -X- _ O

अम्बिकापुर -X- _ B-Location
में -X- _ O
गउ -X- _ O
हतिया -X- _ O
बंदी -X- _ O
बर -X- _ O
चार -X- _ O
दिन -X- _ O
कर -X- _ O
उपास -X- _ O
रखे -X- _ O
रहीन। -X- _ O

माता -X- _ O
राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
पढ़ल -X- _ O
लिखल -X- _ O
नी -X- _ O
रहीन। -X- _ O

माता -X- _ O
राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
विधवा -X- _ O
बियाह -X- _ O
अउ -X- _ O
सगाई -X- _ O
बियाह -X- _ O
कर -X- _ O
समरथन -X- _ O
करत -X- _ O
रहीन। -X- _ O

राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
28 -X- _ B-Date
मार्च -X- _ I-Date
1953 -X- _ I-Date
मंे -X- _ O
भठ्ठीतोड़ो -X- _ B-Entertainment
सत्याग्रह -X- _ I-Entertainment
ओर -X- _ O
करीन। -X- _ O

दुद्धी -X- _ O
कर -X- _ O
लकड़ाबांध -X- _ O
भठ्ठी -X- _ O
तोड़ -X- _ O
सत्याग्रह -X- _ O
मंे -X- _ O
40-50 -X- _ B-Count
हजार -X- _ I-Count
मइनसे -X- _ O
मन -X- _ O
रहीन। -X- _ O

ये -X- _ O
आन्दोलन -X- _ O
ले -X- _ O
उत्तर -X- _ B-Location
प्रदेस -X- _ I-Location
कर -X- _ O
दुद्धी -X- _ O
, -X- _ O
सिंगरौली -X- _ B-Location
, -X- _ O
अगोरी -X- _ B-Location
, -X- _ O
विजयगढ़ -X- _ B-Location
, -X- _ O
राॅंची -X- _ B-Location
, -X- _ I-Location
केरल -X- _ B-Location
, -X- _ O
म0प्र0 -X- _ B-Location
, -X- _ O
बिहार -X- _ B-Location
, -X- _ I-Location
अउ -X- _ O
पटना -X- _ B-Location
कर -X- _ O
भठ्ठी -X- _ O
हर -X- _ O
टुटीस। -X- _ O

ये -X- _ O
सत्याग्रह -X- _ O
कर -X- _ O
संदेश -X- _ O
रहीस -X- _ O
, -X- _ O
कि -X- _ O
दारू -X- _ B-Materials
ले -X- _ O
तनमन -X- _ O
धन -X- _ O
तीनों -X- _ O
कर -X- _ O
नोकसान -X- _ O
होथे। -X- _ O

माता -X- _ O
राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
बच्छर -X- _ O
1963-64 -X- _ B-Year
मंे -X- _ O
अखिल -X- _ B-Organization
भारतीय -X- _ I-Organization
नसाबंदी -X- _ I-Organization
परिसद -X- _ I-Organization
कर -X- _ O
सम्मेलन -X- _ O
में -X- _ O
सराब -X- _ O
बंदी -X- _ O
कर -X- _ O
भासन -X- _ O
देहे -X- _ O
रहीन। -X- _ O

इनकर -X- _ O
भासन -X- _ O
ले -X- _ O
खुस -X- _ O
होय -X- _ O
के -X- _ O
श्री -X- _ B-Person
लाल -X- _ I-Person
बहादुर -X- _ I-Person
शास्त्री -X- _ I-Person
अउ -X- _ O
मोरार -X- _ B-Person
जी -X- _ I-Person
देसाई -X- _ I-Person
घलो -X- _ O
बधाई -X- _ O
देहे -X- _ O
रहीन। -X- _ O

108 -X- _ O
माता -X- _ O
राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
छठवाॅ -X- _ O
दसक -X- _ O
मंे -X- _ O
अचार्य -X- _ O
विनोबा -X- _ B-Person
भावे -X- _ I-Person
कर -X- _ O
चलाल -X- _ O
भू-दान -X- _ O
महायज्ञ -X- _ O
ला -X- _ O
सरगुजा -X- _ O
सहित -X- _ O
आस-पास -X- _ O
कर -X- _ O
राएज -X- _ O
मंे -X- _ O
चलाय -X- _ O
रहीन। -X- _ O

माता -X- _ O
राज -X- _ O
मोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
बापू -X- _ O
धरम -X- _ B-Person
सभा -X- _ O
आदिवासी -X- _ B-Organization
सेवा -X- _ I-Organization
मण्डल -X- _ I-Organization
कर -X- _ O
गठन -X- _ O
करे -X- _ O
रहीन। -X- _ O

इनकर -X- _ O
आश्रम -X- _ O
ला -X- _ O
धार्मिक -X- _ O
संस्था -X- _ O
कर -X- _ O
मान्यता -X- _ O
20 -X- _ B-Date
मार्च -X- _ I-Date
1954 -X- _ I-Date
में -X- _ O
भेटाईस। -X- _ O

राजमोहनी -X- _ B-Person
जी -X- _ O
कर -X- _ O
साल -X- _ O
मंे -X- _ O
तीन -X- _ O
गोट -X- _ O
रोंट -X- _ O
कार्यक्रम -X- _ O
चईत -X- _ B-Location
नवमी -X- _ I-Location
, -X- _ O
कुवांर -X- _ B-Location
नवमी -X- _ I-Location
अउ -X- _ O
माघ -X- _ B-Location
कर -X- _ O
पूर्णिमा -X- _ B-Location
में -X- _ O
होवत -X- _ O
रहीस। -X- _ O

ए -X- _ O
कार्यक्रम -X- _ O
मे -X- _ O
समूचा -X- _ O
राएज -X- _ O
कर -X- _ O
दूरिहाॅ -X- _ O
दूरिहाॅ -X- _ O
ले -X- _ O
भगत -X- _ O
मन -X- _ O
उनकर -X- _ O
प्रसिद्ध -X- _ O
भजन-राम -X- _ B-Person
भजो -X- _ I-Person
भाई -X- _ O
, -X- _ O
गोविन्द -X- _ B-Person
भजो -X- _ I-Person
भाई -X- _ O
, -X- _ O
गात -X- _ O
बजात -X- _ O
मेला -X- _ O
में -X- _ O
जुटत -X- _ O
रहीन। -X- _ O

माता -X- _ O
जी -X- _ O
कर -X- _ O
समाज -X- _ O
अउ -X- _ O
देस -X- _ O
सेवा -X- _ O
बर -X- _ O
मुख्य -X- _ O
मंत्री -X- _ O
प0 -X- _ O
रविशंकर -X- _ B-Person
शुक्ल -X- _ I-Person
अउ -X- _ O
भारत -X- _ B-Location
कर -X- _ O
प्रथम -X- _ O
राष्ट्रपति -X- _ O
डाॅ0 -X- _ B-Person
राजेन्द्र -X- _ I-Person
प्रसाद -X- _ I-Person
घलो -X- _ O
अम्बिकापुर -X- _ B-Location
मंे -X- _ O
बधाई -X- _ O
देहे -X- _ O
रहीन। -X- _ O

राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
ला -X- _ O
19 -X- _ B-Date
नवम्बर -X- _ I-Date
1986 -X- _ I-Date
में -X- _ O
इंदिरा -X- _ O
गांधी -X- _ O
पुरूसकार -X- _ O
अउ -X- _ O
25 -X- _ B-Date
मार्च -X- _ I-Date
1989 -X- _ I-Date
मंे -X- _ O
पदमश्री -X- _ O
कर -X- _ O
उपाधि -X- _ O
भेंटाईस। -X- _ O

राजमोहनी -X- _ B-Person
देवी -X- _ I-Person
कर -X- _ O
जीवन -X- _ O
लीला -X- _ O
6 -X- _ B-Date
जनवरी -X- _ I-Date
1994 -X- _ I-Date
कर -X- _ O
संझा -X- _ O
7 -X- _ B-Time
बजे -X- _ I-Time
डूब -X- _ O
गईस। -X- _ O

ये -X- _ O
महान -X- _ O
विभूति -X- _ O
कर -X- _ O
सिराए -X- _ O
ले -X- _ O
सरगुजा -X- _ B-Organization
आदिवासी -X- _ I-Organization
अंचल -X- _ I-Organization
मंे -X- _ O
धरम-करम -X- _ O
, -X- _ O
सत-अहिंसा -X- _ O
कर -X- _ O
एगोट -X- _ O
पाठ -X- _ O
हर -X- _ O
टुडेर -X- _ O
गईस। -X- _ O

एतना -X- _ O
सुनते -X- _ O
राधा -X- _ B-Person
कहीस.गुरूजी -X- _ O
हमन -X- _ O
पिटठुल -X- _ O
खेलबो। -X- _ O

तेकर -X- _ O
राधा -X- _ B-Person
ला -X- _ O
पीछु -X- _ O
कईर -X- _ O
के -X- _ O
गोविंद -X- _ B-Person
कहीस -X- _ O
नहीं। -X- _ O

हमन -X- _ O
आएज -X- _ O
गुल्ली -X- _ B-Entertainment
डंडा -X- _ I-Entertainment
खेलबो। -X- _ O

