आमचो -X- _ O
बस्तर -X- _ O
ने -X- _ O
जितलो -X- _ O
तिहारमन -X- _ O
मानुँसे -X- _ O
, -X- _ O
हुनमन -X- _ B-Person
ने -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
तिहार -X- _ I-Entertainment
सबले -X- _ O
बडे़ -X- _ O
तिहार -X- _ O
आय। -X- _ O

आमचो -X- _ O
बस्तर -X- _ O
ने -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
तिहार -X- _ I-Entertainment
मानतोर -X- _ O
छय -X- _ O
सव -X- _ O
बरख -X- _ O
ले -X- _ O
आगर -X- _ O
समया -X- _ O
होली। -X- _ O

बस्तर -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
ने -X- _ O
माता -X- _ B-Person
दंतेसरी -X- _ I-Person
चो -X- _ O
पुजा-पाठ -X- _ O
करून -X- _ O
हुनचो -X- _ O
छतर -X- _ O
के -X- _ O
रथ -X- _ O
ने -X- _ O
बसाउन -X- _ O
किन्दरातोर -X- _ O
होयसे। -X- _ O

राजासाई -X- _ B-Person
बेरा -X- _ O
छतर -X- _ O
संगे -X- _ O
राजा -X- _ O
बले -X- _ O
रथ -X- _ O
ने -X- _ O
बसते -X- _ O
रला। -X- _ O

एबे -X- _ O
दंतेसरी -X- _ B-Person
गुड़ी -X- _ O
चो -X- _ O
पुजारी -X- _ O
छतर -X- _ O
संगे -X- _ O
रउ -X- _ O
आय। -X- _ O

बस्तर -X- _ O
चो -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
के -X- _ O
नानी-बड़े -X- _ O
, -X- _ O
गरीब-धुरीब -X- _ O
जमाय -X- _ O
मिसुन -X- _ O
गोटोक -X- _ O
होउन -X- _ O
मानुँसे। -X- _ O

12 -X- _ O
बस्तर -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
ने -X- _ O
खाले -X- _ O
सांगलोर -X- _ O
रूसुममन -X- _ O
होउ -X- _ O
आत -X- _ O
: -X- _ O
- -X- _ O
पाट -X- _ O
जातरा -X- _ O
बस्तर -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
चो -X- _ O
पहिल -X- _ O
रूसुम -X- _ O
सावन -X- _ B-Location
अमुस -X- _ O
दिने -X- _ O
मुर -X- _ O
होउ -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

ए -X- _ O
रूसुम -X- _ O
सहरे -X- _ O
बलले -X- _ O
जगदलपुर -X- _ O
चो -X- _ O
दंतेसरी -X- _ B-Person
गुड़ी -X- _ I-Person
आरू -X- _ O
राजमहल -X- _ O
चो -X- _ O
सिङ्गडेवड़ी -X- _ B-Person
चो -X- _ O
पुरे -X- _ O
होउ -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

सावन -X- _ B-Location
अमुस -X- _ O
दिने -X- _ O
मुर -X- _ O
होलो -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
तिहार -X- _ I-Entertainment
कुआँर -X- _ O
उदया -X- _ O
जोन -X- _ O
चो -X- _ O
चवदवाँ -X- _ O
दिने -X- _ O
माता -X- _ B-Person
दंतेसरी -X- _ I-Person
आरू -X- _ O
माता -X- _ B-Person
मावली -X- _ I-Person
के -X- _ O
दंतेवाड़ा -X- _ O
बिदा -X- _ O
करले -X- _ O
सरू -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

असन -X- _ O
किसम -X- _ O
ने -X- _ O
आमचो -X- _ O
बस्तर -X- _ O
चो -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
तिहार -X- _ I-Entertainment
मुर -X- _ O
ले -X- _ O
धरून -X- _ O
पचत्तर -X- _ O
दिन -X- _ O
चलु -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

डेरी -X- _ O
गड़ई -X- _ O
पाट -X- _ O
जातरा -X- _ O
होलोर -X- _ O
डेड़ -X- _ B-Period
मयना -X- _ I-Period
पाछे -X- _ O
भादो -X- _ B-Location
; -X- _ I-Location
भादमद्ध -X- _ O
उदया -X- _ O
जोन -X- _ O
चो -X- _ O
तेरवाँ -X- _ B-Period
दिने -X- _ I-Period
सिराहासार -X- _ O
बलतो -X- _ O
थाने -X- _ O
डेरी -X- _ O
गड़ई -X- _ O
रूसुम -X- _ O
होउ -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

काछन -X- _ O
गादी -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
चो -X- _ O
रूसुम -X- _ O
भितरे -X- _ O
कुआँर -X- _ O
अमुस -X- _ O
दिने -X- _ O
होउ -X- _ O
आय -X- _ O
- -X- _ O
काछन -X- _ O
गादी -X- _ O
। -X- _ O

ए -X- _ O
दिने -X- _ O
काछन -X- _ O
माता -X- _ B-Person
मिरगान -X- _ I-Person
जात -X- _ O
चो -X- _ O
नानी -X- _ O
असन -X- _ O
कुआँरी -X- _ O
लेकी -X- _ O
चो -X- _ O
देहें -X- _ O
एउ -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

काछन -X- _ B-Person
माता -X- _ I-Person
काटा -X- _ O
झुलना -X- _ O
ने -X- _ O
बसुन -X- _ O
बर -X- _ O
दिलो -X- _ O
पाछे -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
के -X- _ O
हरिक-उदिम -X- _ O
ने -X- _ O
मानतोर -X- _ O
होयसे -X- _ O
। -X- _ O

कलस -X- _ O
थापना -X- _ O
दंतेसरी -X- _ B-Person
गुड़ी -X- _ O
ने -X- _ O
पहिल -X- _ O
होउ -X- _ O
आय -X- _ O
, -X- _ O
हुनचो -X- _ O
पाछे -X- _ O
मावली -X- _ O
गुड़ी -X- _ O
आरू -X- _ O
दुसर -X- _ O
मातागुड़ीमन -X- _ O
ने -X- _ O
कलस -X- _ O
थापना -X- _ O
करून -X- _ O
दिया -X- _ O
धराउ -X- _ O
आत। -X- _ O

जोगी -X- _ O
सिराहासार -X- _ O
भितरे -X- _ O
खोदरा -X- _ O
ने -X- _ O
सरलगा -X- _ O
नव -X- _ O
दिन -X- _ O
दिया -X- _ O
चो -X- _ O
पुरे -X- _ O
बसुन -X- _ O
दसराहा -X- _ B-Entertainment
अछा-अछा -X- _ O
होतो -X- _ O
काजे -X- _ O
जप-तप -X- _ O
करू -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

रथ -X- _ O
चलतो -X- _ O
बेरा -X- _ O
गुलाय -X- _ O
बस्तर -X- _ B-Location
चो -X- _ O
लोग -X- _ O
जुहु -X- _ O
रउ -X- _ O
आत -X- _ O
आरू -X- _ O
आमके -X- _ O
भिने-भिने -X- _ O
चो -X- _ O
गोटोक -X- _ O
रूप -X- _ O
दखा -X- _ O
देउ -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

दुर्गा -X- _ B-Person
अस्टमी -X- _ O
आउर -X- _ O
निसा -X- _ O
जातरा -X- _ O
कुआँर -X- _ O
उदया -X- _ O
जोन -X- _ O
चो -X- _ O
अस्टमी -X- _ O
दिने -X- _ O
मंझने -X- _ O
दंतेसरी -X- _ B-Person
गुड़ी -X- _ O
ने -X- _ O
दुर्गा -X- _ B-Person
अस्टमी -X- _ O
पुजा -X- _ O
होउ -X- _ O
आय -X- _ O
आरू -X- _ O
एइ -X- _ O
दिने -X- _ O
राति -X- _ O
बेरा -X- _ O
अयतवार -X- _ O
हाट-पसरा -X- _ O
लगे -X- _ O
खमेसरी -X- _ O
गुड़ी -X- _ O
ने -X- _ O
निसा -X- _ O
जातरा -X- _ O
रूसुम -X- _ O
होउ -X- _ O
आय -X- _ O
। -X- _ O

कुआँरी -X- _ O
पुजा -X- _ O
, -X- _ O
जोगी -X- _ O
उठातोर -X- _ O
आउर -X- _ O
मावली -X- _ O
परघाव -X- _ O
निसा -X- _ O
जातरा -X- _ O
चो -X- _ O
दुसर -X- _ O
दिने -X- _ O
कुआँर -X- _ O
उदया -X- _ O
चो -X- _ O
नव -X- _ O
दिन -X- _ O
ने -X- _ O
पेज-बेरा -X- _ O
दंतेसरी -X- _ B-Person
गुड़ी -X- _ O
ने -X- _ O
नव -X- _ O
झन -X- _ O
नानी-नानी -X- _ O
कुआँरी -X- _ O
लेकीमन -X- _ O
के -X- _ O
माता -X- _ B-Person
चो -X- _ I-Person
रूप -X- _ O
मानुन -X- _ O
पुजा -X- _ O
करून -X- _ O
भोग -X- _ O
परसाद -X- _ O
खोआउ -X- _ O
आत -X- _ O
, -X- _ O
ए -X- _ O
रूसुम -X- _ O
के -X- _ O
कुआँरी -X- _ O
पुजा -X- _ O
बलु -X- _ O
आत -X- _ O
। -X- _ O

हुनि -X- _ O
दिने -X- _ O
राति -X- _ O
बेरा -X- _ O
दंतेवाड़ा -X- _ B-Location
ले -X- _ O
दंतेसरी -X- _ B-Person
गुड़ी -X- _ O
चो -X- _ O
पुजारी -X- _ O
जिया -X- _ O
बाबामन -X- _ O
चो -X- _ O
आनलो -X- _ O
माता -X- _ O
दंतेसरी -X- _ B-Person
चो -X- _ O
छतर -X- _ O
आरू -X- _ O
मावली -X- _ O
माता -X- _ O
चो -X- _ O
डोली -X- _ O
चो -X- _ O
परघानी -X- _ O
खुबे -X- _ O
हरिक-उदिम -X- _ O
ने -X- _ O
करू -X- _ O
आत -X- _ O
। -X- _ O

