अब्राहम -X- _ B-Person
से -X- _ O
इसहाक -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
इसहाक -X- _ B-Person
से -X- _ O
याकूब -X- _ B-Person
, -X- _ O
याकूब -X- _ B-Person
से -X- _ O
यहूदा -X- _ B-Person
आउर -X- _ O
उकरे -X- _ O
भाईमन -X- _ O
जनमलंय -X- _ O
, -X- _ O
यहूदा -X- _ B-Person
से -X- _ O
फारेस -X- _ O
आउर -X- _ O
जोरह -X- _ B-Person
जनमलक। -X- _ O

एराम -X- _ B-Person
से -X- _ O
अम्‍मीनादाब -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
अम्‍मीनादाब -X- _ B-Person
से -X- _ O
नहशोन -X- _ B-Person
, -X- _ O
आउर -X- _ O
नहशोन -X- _ B-Person
से -X- _ O
सलमोन -X- _ B-Person
जनमलक। -X- _ O

सलमोन -X- _ B-Person
आउर -X- _ O
राहब -X- _ O
से -X- _ O
बोअज -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
ईमन -X- _ O
कर -X- _ O
माय -X- _ O
तामार -X- _ O
रहे। -X- _ O

यिशै -X- _ B-Person
से -X- _ O
दाऊद -X- _ B-Person
राजा -X- _ O
जनमलक। -X- _ O

आशा -X- _ B-Person
से -X- _ O
यहोशापत -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
यहोशापत -X- _ B-Person
से -X- _ O
योराम -X- _ B-Person
, -X- _ I-Person
आउर -X- _ O
योराम -X- _ B-Person
से -X- _ O
उजियाह -X- _ B-Person
जनमलक। -X- _ O

उजियाह -X- _ B-Person
से -X- _ O
योताम -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
योताम -X- _ B-Person
से -X- _ O
आहज -X- _ B-Person
, -X- _ O
आउर -X- _ O
आहज -X- _ B-Person
से -X- _ O
हिजीकियाह -X- _ O
जनमलक। -X- _ O

हिजीकियाह -X- _ B-Person
से -X- _ O
मनश्‍शे -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
मनश्‍शे -X- _ B-Person
से -X- _ O
आमोन -X- _ B-Person
, -X- _ O
आउर -X- _ O
आमोन -X- _ B-Person
से -X- _ O
योशियाह -X- _ B-Person
जनमलक। -X- _ O

आउर -X- _ O
बन्‍धुवाइ -X- _ O
होइके -X- _ O
बेबीलोन -X- _ B-Location
देश -X- _ O
जायक -X- _ O
बेरा -X- _ O
में -X- _ O
योशियाह -X- _ B-Person
से -X- _ O
यकून्‍याह -X- _ B-Person
आउर -X- _ O
उकर -X- _ O
भाईमन -X- _ O
जनमलंय। -X- _ O

आउर -X- _ O
बन्‍धुवाइ -X- _ B-Person
होइके -X- _ O
बेबीलोन -X- _ B-Location
पोंहचेक -X- _ O
कर -X- _ O
पाछे -X- _ O
यकून्‍याह -X- _ B-Person
से -X- _ O
शालतिएल -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
आउर -X- _ O
शालतिएल -X- _ B-Person
से -X- _ O
जरुबाबेल -X- _ B-Person
जनमलक। -X- _ O

जरुबाबेल -X- _ B-Person
से -X- _ O
अबीहूद -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
अबीहूद -X- _ B-Person
से -X- _ O
इलियाकीम -X- _ B-Person
, -X- _ O
आउर -X- _ O
इलियाकीम -X- _ B-Person
से -X- _ O
आजोर -X- _ O
जनमलक। -X- _ O

आउर -X- _ O
याकूब -X- _ B-Person
से -X- _ O
यूसुफ -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
जे -X- _ O
मरियम -X- _ B-Person
कर -X- _ O
दुल्‍हा -X- _ O
रहे -X- _ O
, -X- _ O
आउर -X- _ O
मरियम -X- _ B-Person
से -X- _ O
यीशु -X- _ B-Person
जनमलक -X- _ O
, -X- _ O
जे -X- _ O
मसीह -X- _ O
कहलायल। -X- _ O

ई -X- _ O
नियर -X- _ O
अब्राहम -X- _ B-Person
से -X- _ O
दाऊद -X- _ B-Person
तलुक -X- _ I-Person
जम्‍मा -X- _ O
चौदह -X- _ O
पिड़ही -X- _ O
, -X- _ O
आउर -X- _ O
दाऊद -X- _ B-Person
से -X- _ O
बेबीलोन -X- _ B-Location
देश -X- _ O
बन्‍धुवाइ -X- _ O
जायक -X- _ O
तलुक -X- _ O
चौदह -X- _ O
पिड़ही -X- _ O
, -X- _ O
आउर -X- _ O
बेबीलोन -X- _ B-Location
जायक -X- _ O
से -X- _ O
मसीह -X- _ O
तलुक -X- _ O
चौदह -X- _ O
पिड़ही -X- _ O
होलक। -X- _ O

यीशु -X- _ B-Person
मसीह -X- _ O
कर -X- _ O
जनम -X- _ O
ई -X- _ O
नियर -X- _ O
होलक। -X- _ O

जब -X- _ O
उकर -X- _ O
माय -X- _ O
मरियम -X- _ O
कर -X- _ O
लोटा-पानी -X- _ O
यूसुफ -X- _ B-Person
कर -X- _ O
संगे -X- _ O
होलक -X- _ O
, -X- _ O
तो -X- _ O
उमन -X- _ O
कर -X- _ O
एक-डिसना -X- _ O
होवेक -X- _ O
आगहे -X- _ O
, -X- _ O
उ -X- _ O
पबितर -X- _ O
आतमा -X- _ O
बट -X- _ O
से -X- _ O
आशापति -X- _ O
पावल -X- _ O
गेलक। -X- _ O

तो -X- _ O
उकर -X- _ O
दुल्‍हा -X- _ O
यूसुफ -X- _ B-Person
, -X- _ O
जे -X- _ O
धरमी -X- _ O
रहे -X- _ O
, -X- _ O
आउर -X- _ O
मरियम -X- _ B-Person
कर -X- _ O
बदनाम -X- _ O
करेक -X- _ O
नी -X- _ O
खोजत -X- _ O
रहे -X- _ O
, -X- _ O
उ -X- _ O
उके -X- _ O
चुपहे -X- _ O
से -X- _ O
छोइड़ -X- _ O
देवेक -X- _ O
कर -X- _ O
बिचार -X- _ O
करलक। -X- _ O

जे -X- _ O
बेरा -X- _ O
उ -X- _ O
ई -X- _ O
बात -X- _ O
कर -X- _ O
सोंच -X- _ O
में -X- _ O
रहे -X- _ O
, -X- _ O
तो -X- _ O
प्रभु -X- _ O
कर -X- _ O
सरग -X- _ O
दूत -X- _ O
उके -X- _ O
सपना -X- _ O
में -X- _ O
दिसतार -X- _ O
देलक -X- _ O
आउर -X- _ O
कहेक -X- _ O
लागलक -X- _ O
, -X- _ O
“हे -X- _ O
यूसुफ -X- _ B-Person
दाऊद -X- _ B-Person
कर -X- _ O
खन्दान -X- _ O
, -X- _ O
तोय -X- _ O
आपन -X- _ O
आउराइत -X- _ O
मरियम -X- _ B-Person
के -X- _ O
तोर -X- _ O
हिंया -X- _ O
लेइ -X- _ O
आनेक -X- _ O
से -X- _ O
मइत -X- _ O
डराव -X- _ O
, -X- _ O
कालेकि -X- _ O
जे -X- _ O
उकर -X- _ O
कोंख -X- _ O
में -X- _ O
आहे -X- _ O
, -X- _ O
उ -X- _ O
ईश्‍वर -X- _ O
कर -X- _ O
पबितर -X- _ O
आतमा -X- _ O
बट -X- _ O
से -X- _ O
आहे। -X- _ O

