चंपा -X- _ B-Person
गुसन -X- _ O
रहचा। -X- _ O

मंजू -X- _ B-Person
गुसन -X- _ O
रहचा। -X- _ O

इत्तरा -X- _ O
चंपा -X- _ B-Person
ही -X- _ O
तंगियो -X- _ O
आबो -X- _ O
गे -X- _ O
लहंगा -X- _ B-Artifacts
अउर -X- _ O
गतला -X- _ B-Artifacts
कमचा। -X- _ O

अत्तरा -X- _ O
मंजू -X- _ B-Person
ही -X- _ O
तंगियो -X- _ O
आबो -X- _ O
ही -X- _ O
कुड़ता -X- _ B-Artifacts
अरा -X- _ O
तेयार -X- _ O
नंजा। -X- _ O

बे -X- _ O
ंजा -X- _ O
उल्ला -X- _ O
सूरज -X- _ B-Person
तंगियो -X- _ O
आबो -X- _ O
पू -X- _ O
ँप -X- _ O
ही -X- _ O
दुई -X- _ O
ठन -X- _ O
दोकान -X- _ O
ती -X- _ O
अरा -X- _ O
कमचा -X- _ O
चिच्चा। -X- _ O

रामू -X- _ B-Person
ककस -X- _ O
अस्सियस -X- _ O
अरा -X- _ O
बधई -X- _ O
पाड़ियर। -X- _ O

इ -X- _ O
बेसे -X- _ O
अरा -X- _ O
ह -X- _ O
ओन्टा -X- _ O
अल्ला -X- _ B-Organisms
ख़दद -X- _ O
खटी -X- _ O
किय्या -X- _ O
ख़न्दर’आ -X- _ O
लगिया। -X- _ O

अल्ला -X- _ B-Organisms
ख़दद -X- _ O
जल्दीम -X- _ O
चोचा -X- _ O
ती -X- _ O
उक्किया -X- _ O
केरा। -X- _ O

अबारिम -X- _ O
हेद्दे -X- _ O
े -X- _ O
ख़ोप्पा -X- _ O
ती -X- _ O
ओन्टा -X- _ O
ओसगा -X- _ O
बो -X- _ O
ंगते -X- _ O
मुन्धे -X- _ B-Organisms
बरचा। -X- _ O

अल्ला -X- _ B-Organisms
ख़दद -X- _ O
मेन्जा- -X- _ O
‘‘एन्देर -X- _ O
नीन -X- _ O
बाचकय -X- _ O
म्याऊँ -X- _ O
? -X- _ O
” -X- _ O

अल्ला -X- _ B-Organisms
ख़दद -X- _ O
पू -X- _ O
ंप -X- _ O
ही -X- _ O
ख़ोप्पा -X- _ O
हेद्दे -X- _ O
अड़िसिया। -X- _ O

अल्ला -X- _ B-Organisms
ख़दद -X- _ O
मेन्जा- -X- _ O
‘‘एन्देर -X- _ O
नीन -X- _ O
बाचकीन -X- _ O
म्याऊँ -X- _ O
? -X- _ O
” -X- _ O

पोखरा -X- _ O
कूटीनू -X- _ O
ओन्टे -X- _ O
मूख़ा -X- _ O
उक्की -X- _ B-Person
रहचा। -X- _ O

अल्ला -X- _ B-Organisms
ख़दद -X- _ O
मूख़ा -X- _ B-Organisms
ती -X- _ O
मेन्जा- -X- _ O
‘‘एन्देर -X- _ O
नीन -X- _ O
बाचकय -X- _ O
म्याऊँ -X- _ O
? -X- _ O

ओ -X- _ B-Organisms
ंटे -X- _ O
लकड़ा -X- _ O
ही -X- _ O
ख़द्द -X- _ O
कोकड़ार’अर -X- _ O
की -X- _ O
जम्बू -X- _ B-Materials
मन्न -X- _ O
किय्या -X- _ O
ख़न्दर’आ -X- _ O
लगिया। -X- _ O

इत्तरा -X- _ O
पपड़ी -X- _ B-Organisms
सहेबस -X- _ O
कुद्दागे -X- _ O
गा -X- _ O
उरूखस -X- _ O
पहे -X- _ O
ं -X- _ O
खोभरार’आ -X- _ O
लगियस। -X- _ O

ख़नेम -X- _ O
आसही -X- _ O
नंजेर -X- _ O
जम्बु -X- _ B-Materials
मन्न -X- _ O
किय्या -X- _ O
केरा। -X- _ O

फुटबोल। -X- _ B-Entertainment

बो -X- _ O
ंग्गरकी -X- _ O
खर्रना-खर्रनी -X- _ O
दुयो -X- _ O
खे -X- _ O
़क्खन -X- _ O
बढ़ाबाचस -X- _ O
दरा -X- _ O
लकड़ा -X- _ B-Organisms
ही -X- _ O
ख़द्दन -X- _ O
धरचस। -X- _ O

लकड़ा -X- _ B-Organisms
ही -X- _ O
ख़द्दस -X- _ O
फिनिम -X- _ O
उछल’आगे -X- _ O
ब’आ -X- _ O
लगियस। -X- _ O

लकड़ा -X- _ B-Organisms
ही -X- _ O
ख़द्द -X- _ O
गे -X- _ O
कु -X- _ O
ँडुख़-2 -X- _ O
उछलारनानू -X- _ O
रिझ -X- _ O
लग्गा -X- _ O
लगिया। -X- _ O

मं -X- _ O
ुदा -X- _ O
पपड़ीस -X- _ B-Organisms
ख़ड़दर -X- _ O
की -X- _ O
तंग -X- _ O
मंजका -X- _ O
केरका -X- _ O
रहचस। -X- _ O

बारह -X- _ O
खेप -X- _ O
उछल’आते -X- _ O
दिम -X- _ O
पपड़ीद -X- _ B-Organisms
एड़पा -X- _ O
तरा -X- _ O
बो -X- _ O
ंग्गा -X- _ O
केरा -X- _ O
अरा -X- _ O
एबसरा -X- _ O
केरा। -X- _ O

ई -X- _ O
बीरी -X- _ O
लकड़ा -X- _ B-Organisms
ही -X- _ O
ख़द्द -X- _ O
धड़ाम -X- _ O
ती -X- _ O
ख़ -X- _ O
ेख़ -X- _ O
ेल -X- _ O
नू -X- _ O
बरचा -X- _ O
केरा। -X- _ O

आ -X- _ O
बीरीम -X- _ O
उरूबस -X- _ O
असन -X- _ O
बरचस -X- _ O
अरा -X- _ O
लकड़ा -X- _ B-Organisms
ही -X- _ O
खद्द -X- _ O
मइंय्या -X- _ O
झपटारस -X- _ O
- -X- _ O
मन्न -X- _ O
ही -X- _ O
डाड़ान -X- _ O
एस्सकय -X- _ O
डड़’आ -X- _ O
ओन्दर’आ। -X- _ O

30 -X- _ O
मीटर -X- _ O
( -X- _ O
100 -X- _ O
फूट -X- _ O
) -X- _ O
मे -X- _ O
ंच्छा -X- _ O
ती -X- _ O
इन्द्रावती -X- _ B-Location
ख़ाड़ -X- _ O
इसन -X- _ O
खतर’ई -X- _ O
नेह’ओन। -X- _ O

अम्मू -X- _ O
ही -X- _ O
नईर -X- _ O
इसन -X- _ O
दुदही -X- _ B-Materials
लेक्खा -X- _ O
एथर’आ -X- _ O
लगिया। -X- _ O

गंगा -X- _ B-Location
ख़ाड़ -X- _ O
ही -X- _ O
कूटी -X- _ O
नू -X- _ O
ओ -X- _ O
ंटा -X- _ O
नामी -X- _ O
शहर -X- _ O
र’ई -X- _ O
बनारस। -X- _ O

आ -X- _ O
उल्लानू -X- _ O
गंगा -X- _ B-Location
ख़ाड़ -X- _ I-Location
ही -X- _ O
घाटनू -X- _ O
बग्गेम -X- _ O
बन्दरा -X- _ B-Organisms
सिरजारिकी -X- _ O
रहचा। -X- _ O

‘‘नरेन्द्र -X- _ B-Person
नामे -X- _ O
ही -X- _ O
ओरोत -X- _ O
ख़द्दस -X- _ O
बाजारती -X- _ O
किर्रा -X- _ O
लगियस। -X- _ O

नरेन्द्रस -X- _ B-Person
कटिक -X- _ O
गेच्छा -X- _ O
केरस्तिम -X- _ O
ओ -X- _ O
ंटा -X- _ O
बन्दरा -X- _ B-Organisms
आस -X- _ O
ही -X- _ O
ख़ोख़ा -X- _ O
लग्गिया -X- _ O
केरा। -X- _ O

बन्दरागही -X- _ B-Organisms
बरनन -X- _ O
एरर -X- _ O
नरेन्दरस -X- _ B-Person
तुरथेम -X- _ O
- -X- _ O
तुरथेम -X- _ O
एका -X- _ O
हेल्लरस। -X- _ O

ख़ने -X- _ O
बन्दरा -X- _ B-Organisms
हू -X- _ O
ं -X- _ O
तुरथेम-तुरथेम -X- _ O
एका -X- _ O
हेल्लरा। -X- _ O

बन्दरा -X- _ B-Organisms
आबोन -X- _ O
हेद्दे -X- _ O
बरते -X- _ O
एरर -X- _ O
इरियस -X- _ O
नरेन्द्ररस -X- _ B-Person
बो -X- _ O
ंगा -X- _ O
हेल्लरस। -X- _ O

आस -X- _ O
नरेन्द्ररसीन -X- _ B-Person
रोकचस -X- _ O
अरा -X- _ O
बाचस -X- _ O
‘‘एन्देरगे -X- _ O
बो -X- _ O
ंगदय -X- _ O
? -X- _ O
’’ -X- _ O

नरेन्दरस -X- _ B-Person
बाचस- -X- _ O
‘‘एन्देर -X- _ O
ननोन -X- _ O
, -X- _ O
बन्दरा -X- _ B-Organisms
खेद’आ -X- _ O
लगी।’ -X- _ O

नरेन्दरसीन -X- _ B-Person
तंग्है -X- _ O
तरा -X- _ O
बरना -X- _ O
एररकी -X- _ O
बन्दरा -X- _ B-Organisms
बो -X- _ O
ंगा -X- _ O
केरा। -X- _ O

